<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE document>
<document xmlns="https://challenges.openlegallab.ch/">
    <!--          -->
    <!--  SELLER  -->
    <!--          -->
    <seller>
        <natural-person>
            <name>Muster</name>
            <firstname>Peter</firstname>
            <birthday>02.02.1962</birthday>
            <sex>männlich</sex>
            <place-residency>
                <street-name>Thunstrasse</street-name>
                <street-nr>99</street-nr>
                <po-box>Kein Postfach</po-box>
                <zip>9999</zip>
                <city>Testdorf</city>
                <country>Schweiz</country>
            </place-residency>
            <place-origin>Schweiz</place-origin>
        </natural-person>
    </seller>
    <!--         -->
    <!--  BUYER  -->
    <!--         -->
    <buyer>
        <natural-person>
            <name>Mustermann</name>
            <firstname>Paul</firstname>
            <birthday>11.11.1985</birthday>
            <sex>männlich</sex>
            <place-residency>
                <street-name>Rigistrasse</street-name>
                <street-nr>11</street-nr>
                <po-box>Kein Postfach</po-box>
                <zip>1111</zip>
                <city>Musterstadt</city>
                <country>Schweiz</country>
            </place-residency>
            <place-origin>Schweiz</place-origin>
        </natural-person>
    </buyer>
    <!--       -->
    <!--  LOT  -->
    <!--       -->
    <lot>
        <egrid>CH398477813801</egrid>
        <register>
            <name>Liegenschaft Nr. 88, Testdorf</name>
            <lot-id>Plan Nr 77</lot-id>
        </register>
    </lot>
    <!--         -->
    <!--  PRICE  -->
    <!--         -->
    <prices>
        <price>
            <amount>50'000.-</amount>
            <currency>CHF</currency>
            <free-text>bezahlt die erwerbende Partei heute, anlässlich der öffentlichen Beurkundung
                dieses Vertrages, aussernotariell, ohne Mitwirkung und Verantwortung der
                Notarin Claudia Testinger, an die veräussernde Partei. Diese Anzahlung ist
                weder zu verzinsen noch sicherzustellen.</free-text>
        </price>
        <price>
            <amount>712'000.-</amount>
            <currency>CHF</currency>
            <free-text>überweist die erwerbende Partei bzw. deren Bank mit Valuta Antrittstag zur
                Ablösung der bestehenden Grundpfandschulden an die bisherige Grundpfandgläubigerin.
                Die Bank der erwerbenden Partei stellt der Notarin Claudia Testinger vor dem
                Grundbucheintrag ein unwiderrufliches Zahlungsversprechen zu. Die Notarin
                veranlasst nach dem Grundbucheintrag die Zahlung.
                Die Verzinsung der Grundpfandschulden bis zur Ablösung und eine allfällige
                Vorfälligkeitsentschädigung gehen zulasten der veräussernden Partei. Die
                Abrechnung erfolgt aussernotariell ohne Mitwirkung und Verantwortung der
                Notarin.</free-text>
        </price>
        <price>
            <amount>538'000.-</amount>
            <currency>CHF</currency>
            <free-text>bezahlt die erwerbende Partei beim Grundbucheintrag dieses Kaufvertrages
                durch Banküberweisung an die veräussernde Partei.
                Die Bank der erwerbenden Partei stellt der Notarin Claudia Testinger vor dem
                Grundbucheintrag ein unwiderrufliches Zahlungsversprechen zu. Die Notarin
                veranlasst nach dem Grundbucheintrag die Zahlung.
                Von diesem Betrag werden die von der veräussernden Partei zu bezahlenden
                Kosten der Notarin und des GrundbuchamtsT sowie die sicherzustellende
                Grundstückgewinnsteuer und eine allfällige Rückzahlung des BVGVorbezuges
                in Abzug gebracht. Der Nettoerlös wird an die veräussernde Partei vergütet.</free-text>
        </price>
    </prices>
    <!--          -->
    <!--  NOTARY  -->
    <!--          -->
    <notary>
        <name>Testinger</name>
        <firstname>Claudia</firstname>
        <office>
            <name>Notariat Claudia Testinger</name>
            <street-name>Pilatusweg</street-name>
            <street-nr>13</street-nr>
            <po-box>Postfach 666</po-box>
            <zip>9999</zip>
            <city>Testdorf</city>
            <country>Schweiz</country>
        </office>
    </notary>
    <!--                        -->
    <!--  DATE OF THE CONTRACT  -->
    <!--                        -->
    <date-contract>28. März 2022</date-contract>
    <!--                                 -->
    <!--  DATE OF THE OWNERSCHIP CHANGE  -->
    <!--                                 -->
    <date-change-ownership>1. Mai 2022</date-change-ownership>
    <!--                              -->
    <!--  SPECIAL CONDITIONS OF SALE  -->
    <!--                              -->
    <special-conditions>
        <special-condition>
            <title-condition>Besitzesantritt und Grundbucheintrag</title-condition>
            <text-condition>Der Besitzesantritt des Vertragsobjektes durch die erwerbende Partei, mit Übergang von
                Nutzen und Gefahr, erfolgt mit dem Grundbucheintrag (Eigentumsübertragung).
                Der Grundbucheintrag hat in gegenseitigem Einverständnis bis am 31. Oktober 2021 zu erfolgen. Nach
                Ablauf dieses Termins ist die säumige Partei in Verzug, und es ist ihr eine angemessene Frist zur
                nachträglichen Vertragserfüllung gemäss Art. 107 OR anzusetzen
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Grundbuchgebühren und Handänderungssteuer</title-condition>
            <text-condition>Die Vertragsparteien vereinbaren, dass sie die Gebühren und Auslagen der Notarin und des
                Grundbuchamts sowie die Handänderungssteuer je zur Hälfte bezahlen.
                Für Handänderungssteuern, Gebühren und Auslagen haften die Beteiligten solidarisch (§ 141 Abs. 2 StG und
                § 3 GGG).
                Den Vertragsparteien ist bekannt, dass gemäss § 141 StG für die Handänderungssteuer die erwerbende
                Partei steuerpflichtig ist, selbst dann, wenn die Parteien eine abweichende Zahlungsvereinbarung
                getroffen haben. Das heisst, dass nur die erwerbende Partei gegen die Handänderungssteuerveranlagung
                Einsprache erheben kann.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Steuern, Abgaben und Nebenkosten</title-condition>
            <text-condition>Über die mit dem Vertragsobjekt verbundenen Steuern, Abgaben und sonstige Neben- kosten
                (Liegenschaftensteuer, Versicherungsprämien, Heizkosten, Strom, Wasser usw.) rechnen die Parteien mit
                Valuta Antrittstag aussernotariell ab.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Grundstückgewinnsteuer</title-condition>
            <text-condition>Den Vertragsparteien ist bekannt, dass gemäss § 68 EG ZGB für die vom Grundeigen- tum zu
                entrichtenden Steuern (Liegenschaften-, Handänderungs- und Grundstückgewinn- steuern), die
                Grundbuchgebühren sowie weitere öffentliche Abgaben ein gesetzliches Grundpfandrecht ohne Eintragung in
                das Grundbuch auf dem Vertragsobjekt besteht.
                Die veräussernde Partei bestätigt, dass ihr im heutigen Zeitpunkt mit Ausnahme der mit dieser
                Handänderung anfallenden Abgaben keine Forderungen bekannt sind, für welche ein gesetzliches Pfandrecht
                besteht.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Gesetzliche Pfandrechte</title-condition>
            <text-condition>Den Vertragsparteien ist bekannt, dass gemäss § 68 EG ZGB für die vom Grundeigen- tum zu
                entrichtenden Steuern (Liegenschaften-, Handänderungs- und Grundstückgewinn- steuern), die
                Grundbuchgebühren sowie weitere öffentliche Abgaben ein gesetzliches Grundpfandrecht ohne Eintragung in
                das Grundbuch auf dem Vertragsobjekt besteht.
                Die veräussernde Partei bestätigt, dass ihr im heutigen Zeitpunkt mit Ausnahme der mit dieser
                Handänderung anfallenden Abgaben keine Forderungen bekannt sind, für welche ein gesetzliches Pfandrecht
                besteht.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Miet- und Pachtverhältnisse</title-condition>
            <text-condition>Bestehende Miet- oder Pachtverhältnisse gehen von Gesetzes wegen auf die erwerbende Partei
                über (Art. 261 OR). Die veräussernde Partei bestätigt, dass bezüglich des Vertrags- objektes keine
                bestehen.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Aufhebung der Gewährleistung (Freizeichnung)</title-condition>
            <text-condition>Die Vertragsparteien haben Kenntnis von folgenden gesetzlichen Bestimmungen:
                - Art. 221 i.V.m. Art. 192 ff. OR über die Rechtsgewährleistung
                - Art. 219 und Art. 221 i.V.m. Art. 197 ff. OR über die Sachgewährleistung.
                Die erwerbende Partei übernimmt das Vertragsobjekt in dem ihr bekannten, heutigen Zustand.
                Jede Gewährspflicht (Haftung) der veräussernden Partei für Rechts- und Sachmängel am Vertragsobjekt wird
                im gesetzlich zulässigen Rahmen aufgehoben. Davon ausge- nommen sind anderslautende Vereinbarungen in
                diesem Vertrag und allfällige von der veräussernden Partei ausserhalb dieses Vertrages ausdrücklich
                abgegebene Zusiche- rungen.
                Die Parteien sind von der Urkundsperson über die Bedeutung dieser Freizeichnung orientiert worden, auch
                darüber, dass diese Vereinbarung ungültig ist, wenn die ver- äussernde Partei der erwerbenden Partei die
                Gewährsmängel absichtlich oder grob- fahrlässig bzw. arglistig verschwiegen hat (Art. 100 Abs. 1, 192
                Abs. 3 und 199 OR).
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Niederspannungsinstallationen</title-condition>
            <text-condition>Die Vertragsparteien nehmen davon Kenntnis, dass nach Ziffer 3 des Anhanges zur Ver- ordnung
                über elektrische Niederspannungsinstallationen vom 7. November 2001 (NIV,
                SR 734.27) die elektrischen Niederspannungsinstallationen mit zehn- oder zwanzigjähriger Kontrollperiode
                bei jeder Handänderung kontrolliert werden müssen, wenn seit der letzten Kontrolle mehr als fünf Jahre
                vergangen sind.
                Die Vertragsparteien erklären, dass die vorgeschriebene Kontrolle der elektrischen Instal- lationen erst
                nach dem Grundbucheintrag durch die erwerbende Partei veranlasst wird.
                Sämtliche anfallenden Kosten, auch solche zur Behebung allfälliger Mängel, sind von der erwerbenden
                Partei zu bezahlen. Die veräussernde Partei ist diesbezüglich von jeder Gewährleistungspflicht befreit.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Öffentlich-rechtliche Eigentumsbeschränkungen</title-condition>
            <text-condition>Die erwerbende Partei wird darauf hingewiesen, dass auf dem Vertragsobjekt öffentlich-
                rechtliche Eigentumsbeschränkungen (Nutzungsvorschriften und -beschränkungen, Bau- und
                Strassenlinienpläne, baurechtliche Vorschriften und Auflagen, Altlasten, usw.) unab- hängig von einer
                Eintragung oder Anmerkung im Grundbuch rechtsgültig bestehen können. Die erwerbende Partei hat sich über
                solche Beschränkungen bei den zuständigen Amts- stellen direkt zu informieren.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Versicherungsverträge</title-condition>
            <text-condition>Die Vertragsparteien werden darauf aufmerksam gemacht, dass allfällige das Vertrags- objekt
                betreffende private Schaden- und Haftpflichtversicherungen gemäss Art. 54 VVG auf die erwerbende Partei
                übergehen. Die Versicherungspolicen werden ihr direkt und aussernotariell übergeben. Die erwerbende
                Partei kann den Übergang der Verträge bis spätestens 30 Tage nach der Handänderung mit einer
                schriftlichen Erklärung beim Ver- sicherer ablehnen.
                Die obligatorische Versicherung bei der kantonalen Gebäudeversicherung besteht unver- ändert weiter.
            </text-condition>
        </special-condition>
        <special-condition>
            <title-condition>Bekanntgabe voller Wortlaut</title-condition>
            <text-condition>Im vorstehenden Beschrieb des Vertragsobjektes sind die bestehenden Anmerkungen,
                Vormerkungen, Dienstbarkeiten und Grundlasten aufgeführt. Die erwerbende Partei ver- zichtet auf die
                wörtliche Wiedergabe in diesem Vertrag.
                Dienstbarkeiten können nebensächliche Leistungspflichten (Art. 730 Abs. 2 ZGB) und/oder abweichende
                Vereinbarungen der Unterhaltspflichten (Art. 741 Abs. 1 und 2 ZGB) enthal- ten, welche für die
                erwerbende Partei verbindlich sind.
                Die veräussernde Partei überbindet allfällige Nebenleistungspflichten, welche sich nicht aus dem
                Grundbucheintrag ergeben, auf die erwerbende Partei.
            </text-condition>
        </special-condition>

    </special-conditions>
</document>